乜iphone 12 pro唔support esim?

買咗先知

好彩我嗰部support
可能係你買中咗唔support 嗰部

12 mini

se2

國際版Support ar
睇你係國際版定中國版
可惜香港嘅係中國版

香港、大陸、澳門行貨唔得
其他地區所有since Xs 嘅行貨iPhone 都有eSIM

所以港版已經追返支版
屌....
早知喺英國買算...

港版 XS 都有 esim, 係 XS Max 先係雙實體咭

香港都唔係完全冇
香港iPhone 得單Xs or later & single SIM slot 嘅機有eSIM
支那就真係完全冇

而其他地區嘅版本就所有since Xs regardless of sizes 都有

係 台灣同外國連Xs Max 都有eSIM

關咩事
咁mini又有？

係，我#9 補充咗

跟大陸行貨倒退反智行為 esim咪幾好

有 esim 嗰啲會得返一個實體咭槽，所以睇你個人需要啦

香港如果係一張主咭號常用，另一張數據儲值咭/年咭嘅配搭/玩法，多數都要實體先抵。無乜抵玩嘅年咭有出 esim

就係因為咁先要特登出個雙實體咭槽嘅版本迎合香港(或者大陸)市場

姐係買部水貨可以雙實體再加esim?

香港行貨先係咁
其他地區連啲有dual physical SIM slots 嘅iPhone 都有eSIM

個table 好易整, 支那乜機都冇eSIM
HK Xs or later + single SIM slot
rest of the world Xs or later all equipped with eSIM

先戴個頭盔，我無買過外國版 iPhone ，我只係睇 Apple 官網個 spec 所以如果你有用緊外國版嘅話請指正

根據 Apple 官網，外國版嘅 dual sim 係 1 esim + 1 physical sim，咁樣視之為 dual sim

中國唔俾用 esim (實名制原因)，連帶港版(因為要照顧內地市場)，都係 2 physical sim 嘅真 dual sim 版本。

世上到今日為止從來無一部 iPhone 有 dual physical sim 再加 esim 咁著數，如果你有用緊外國版 iPhone 而我有講錯嘅話，歡迎指正。

所以你要用 dual sim 就睇你第二張想用 physical 定 esim

不過遲下連香港都要實名制啦，唔知會唔會 ban esim 呢，係嘅話就大倒退

咁咪主卡esim，年卡用實體卡囉
冇問題㗎

點解咁想要esim
兩張實體卡唔好咩？
Esim好似要兩張卡都同一個台先可以lock機個陣收到訊號？

on9
esim配單sim卡有乜好？貪佢轉台麻撚煩？
雙實體sim卡先係好野呀

呢度有2點要澄清
一黎我上文係強調physical SIM slot, 計緊physical SIM 卡槽呢種特徵
二黎有dual physical SIM slot + eSIM (capability) 唔代表Xs or later (up to 12 for now) 可以做到beyond Dual Sim Dual Standby (DSDS) i.e. not impossible to do 2 physical SIM + 1 eSIM simultaneously standby

"根據 Apple 官網，外國版嘅 dual sim 係 1 esim + 1 physical sim，咁樣視之為 dual sim "
你意思係外國Xs or later 嘅iPhone 全部冇dual physical SIM slot 定係佢地要dual SIM active 就其中一個plan 一定要用eSIM先？(咁實際上同假dual physical SIM slot 一樣, 啲人會以為其中一個slot 壞咗)

我之前研究iPhone eSIM 時連支那工信部嘅文件都搵埋。的確支那唔開放電話上面呢個技術制式香港會連坐。受支那影響呢點我同意
但實名制你扯太遠喇。eSIM 技術本身最大推廣阻力係貪錢商人唔想佢地之間因為客戶好易轉台而競爭加劇 （想像下你屋企換邊間寛頻都唔駛去門市簽約又唔駛預約師傅上門）。至於客戶申請eSIM profile 點KYC 點實名個process 其實同你買太空卡時會點強制你實名係一樣。後續監管嘅不足亦都可以一樣 e.g. 你可以送自己實名制咗嘅SIM / eSIM profile 俾人

咁就變左 esim 同實體 sim 嘅討論

我會話，各有各好，睇用家需要

esim 可以俾你最多 save 定 8 張，用邊張時就揀邊張，有啲似 Apple Pay 入面揀信用咭咁

唔洗成日要搭搭下飛機搵支針出嚟換咭

不過疫情無得飛，呢個用處就少左

esim 當然都有唔好處，佢一啟動左之後就跟死左呢部機，如果你部電話壞左，就算手上有另一部後備機都好，都唔可以即時插支針入去換咭

既然樓主係要 esim 嘅咁咪 esim 囉

eSIM轉台麻煩過實體sim?
你搞笑？

都估到蘋果唔會咁好心dual sim之餘仲比你esim

外國版係一個 physical sim slot，同港版 XS 或者港版 12 mini 一樣，佢地 dual sim dual standby 嘅第二張 sim 一定要係 esim 嚟

至於實名制，可能我 outdate 左都未定，如果而家國內可以實行 esim 實名制，咁我收返

不過買 esim 咁方便，上網好多賣 esim 嘅 website，俾完錢佢 email 寄個 qrcode 嚟就啟用到，我唔知大陸點監管呢啲情況